[
     {
          "question": "У известного детям гуманоида ОНА выполняла ту же роль, какую приходится\nсезонно выполнять некой девице из мест заключения. Спрашивается, а в\nкаком случае от её положения зависела жизнь человека?",
          "answer": "Точка, точка, ЗАПЯТАЯ - нос человечка. Морковь регулярно вставляют\nвместо носа снеговику. А жизнь человека зависела от запятой во фразе\nказнить нельзя помиловать.",
          "number": 1101
     },
     {
          "question": "В период второй англо-американской войны, начавшейся в 1812 году, мясо\nдля армии поставлялось в бочках, на которых с помощью трафарета\nвыводились большие буквы US. Не спрашиваю для какой из армий\nпредназначалось мясо. Ответьте, какой национальный символ появился таким\nобразом.",
          "answer": "Дядя Сэм.",
          "number": 1102
     },
     {
          "question": "Однажды к одному поэту приехал брат из Америки. Назовите промышленного и\nгазетного магната, чей визит в Россию стал следствием визита оного\nбрата.",
          "answer": "Мистер Твистер.",
          "number": 1103
     },
     {
          "question": "Собралась как-то раз нечистая сила в \"мафию\" играть. Кощей пришёл,\nЧерномор, Баба-Яга, Водяной и многие другие. Карты раздали, тут ведущий\nи говорит: \"В городе наступила ночь\". Все глаза закрыли, ведущий\nговорит: \"Мафия открывает глаза\". А теперь внимание, вопрос - кто из\nиграющих был уличён в принадлежности к мафии и \"казнён\" на следующий\n\"день\", и почему?",
          "answer": "Вий, который ночью попросил поднять ему веки.",
          "number": 1104
     },
     {
          "question": "Подав в суд на \"XX век Фокс\" он заявлял, что его контракт нарушен и он\nне получает денег за повторные показы сериала. Как это прокомментировал\nодин из журналистов, Америку больше всего интересует сколько он запросил\nс одной и богатейших компаний США, но сумму ущерба он пока не назвал -\nэто совершенно... Закончите фразу.",
          "answer": "\"... секретные материалы\".",
          "number": 1105
     },
     {
          "question": "Говорят, что в борьбе с Вестингаузом Эдисон похитил у него способность\nполучения переменного тока и запатентовал основанное на его применении\nновое изобретение. А затем раздул компанию в прессе: \"Не разрешайте\nпроводить у Вас переменный ток... Его используют...\" для чего?",
          "answer": "Для казни людей на электрических стульях.",
          "number": 1106
     },
     {
          "question": "Завязка довольно забавной компьютерной игры \"Петька и Василий Иванович\nспасают галактику\" такова: Давным-давно в Солнечную систему прилетел\nгромадный корабль. В результате корабль оказался на орбите земли, и\nбольшая часть инопланетян погибла. Те, что остались живы, глубоко спали\nв анабиозе. А что их разбудило?",
          "answer": "Выстрел \"Авроры\".",
          "number": 1107
     },
     {
          "question": "Немец Франц Байер открыл в своём родном городке Фюрте ресторанчик под\nочень нестандартным (хотя чего только не бывает) названием. Необычен и\nпринцип работы заведения: вместо цен в меню проставлено то же, что и в\nназвании. Кстати, очень короткое название этого процветающего\nресторанчика вы неоднократно видели на этом сайте. Попробуйте\nсообразить, как же он называется.",
          "answer": "\"?\".",
          "number": 1108
     },
     {
          "question": "Этот возлюбленный Земфиры не имеет никакого отношения к механическим\nсредствам передвижения, однако его тёзка бодро бегает по дорогам стран\nСНГ. А чьё имя носит его производитель?",
          "answer": "Алеко - Автозавод имени ЛЕнинского КОмсомола.",
          "number": 1109
     },
     {
          "question": "По одной классификации, обнародованной в первой половине 20-го века, к\nI-ой категории можно отнести Суворова, Наполеона, Гарибальди, а ко\nII-ой, например, Александра Македонского. А если бы меня попросили\nклассифицировать по тому же принципу, я бы всех вышеперечисленных, и\nавтора предыдущей классификации вместе с ними, отнёс бы к I-ой группе, а\nна вопрос, кого следует причислить ко II-ой, затруднился бы ответить.\nВнимание, вопрос! Кто был автором такой классификации?",
          "answer": "\"Александр Македонский тоже был великим полководцем, но зачем же стулья\nломать?\" \"Кто такой? Почему не знаю? Я всех великих полководцев знаю -\nСуворов, Наполеон, Гарибальди...\". Автор классификации на \"знаю - не\nзнаю\" - В.И.Чапаев.",
          "number": 1110
     },
     {
          "question": "В жизни этих троих можно было бы назвать странным словом \"Маркалеж\", но\nв фильме их же называли совсем другим словом, но по тому же принципу.\nКаким?",
          "answer": "Мартынюк, Каневский, Леждей, они же - Знаменский, Томин, Кибрит -\nзнатоки.",
          "number": 1111
     },
     {
          "question": "Кому (или чему) - постарайтесь ответить точно - посвящены следующие\nстрочки советской поэтессы Румянцевой:\n   На перекрёстке четырёх ветров\n   Ладонь твоя широкая застыла,\n   Я подойду, я застегну твоё пальто\n   Чтобы тебе теплее было",
          "answer": "Памятнику Ленина.",
          "number": 1112
     },
     {
          "question": "Как вы думаете, почему в 1798 году во время египетского похода\nНаполеона, солдаты его частенько возвращались с базара в расстёгнутых\nмундирах?",
          "answer": "Они расплачивались пуговицами.",
          "number": 1113
     },
     {
          "question": "В 1882 году аптекарь из Гамбурга Карл Бейерсдорф смешал сосновую смолу,\nприродный каучук, окись цинка, прибавил кусочек марли и получил то, что\nмы используем до сих пор, например, надевая новые туфли. А что именно?",
          "answer": "Он получил первый в мире лейкопластырь.",
          "number": 1114
     },
     {
          "question": "В 1991 году, к ужасу американской детворы и к радости их родителей,\nвышла заключительная часть полюбившегося сериала. Наверняка тяжело будет\nоднозначно вспомнить её название, но день её появления в уличном\nкинопрокате чем то сВЯЗан с самим этим жанром. Этот день и назовите.",
          "answer": "Пятница, 13-е (\"Кошмар на улице Вязов\").",
          "number": 1115
     },
     {
          "question": "Эти двое - пожалуй, одни из самых известных носителей этого древнего\nимени, означающего \"с нами Бог\". Правда, у них мало общего, кроме\nвсемирной известности. Они - мужчина и женщина, он известен вот уже\nболее 200 лет, а она стала широко известна только в 1977 году. Можно\nговорить, что каждый из них произвёл своеобразный переворот, хотя и в\nразных областях; можно говорить и об оригинальной философии каждого из\nних. Кто они?",
          "answer": "\"С нами Бог\" звучит примерно как Эммануэль. Эти двое - Иммануил Кант и\nЭммануэль.",
          "number": 1116
     },
     {
          "question": "Дочь депутата парламента Генри Сесила Райкса в старости вспоминала:\nоднажды он подозвал меня и мы пошли с ним в дом. \"Ну-ка, - сказал он,\nподавая мне апельсин, - в какой руке ты его держишь?\". \"В правой\". \"А та\nдевочка?\". \"В левой\". \"Верно. А как ты это объяснишь?\". \"Если бы я была\nтам, апельсин был бы у меня в правой руке, да?\". Он рассмеялся:\n\"Молодец! Твой ответ пока лучший\". Эту девочку звали так же, как и её\nпредшественницу. А как?",
          "answer": "Девочка смотрела в зеркало. По легенде, именно в этот момент Льюису\nКэрроллу пришла в голову мысль написать продолжение \"Алисы в Стране\nЧудес\" - \"Алису в Зазеркалье\". А девочку эту звали Алиса.",
          "number": 1117
     },
     {
          "question": "Назовите форму 3-го лица единственного числа итальянского глагола,\nозначающего \"быть достаточным\".",
          "answer": "Баста.",
          "number": 1118
     },
     {
          "question": "Изначально этим занимались взрослые. Но после того, как Америку охватила\nзолотая лихорадка, этим стала заниматься в основном молодёжь, что и\nотразилось в названии этой нелёгкой, но романтичной профессии. Какой?",
          "answer": "Нет сейчас профессии коумен, зато есть ковбои.",
          "number": 1119
     },
     {
          "question": "Большим успехом в своё время пользовался получивший на московском\nфестивале фильм Федерико Феллини \"Восемь с половиной\". Ещё более широким\nуспехом пользовался эротический фильм \"Девять с половиной недель\". И это\nпроизведение, по замыслу автора, должно было быть названо \"Четыре с\nполовиной года борьбы с ложью, глупостью и трусостью\". Но издатель Макс\nАманн возразил против такого тяжеловесного и малопривлекательного\nзаголовка. Как же в результате было названо это произведение?",
          "answer": "\"Майн кампф\".",
          "number": 1120
     },
     {
          "question": "Согласно А. Амиленко достаточно сделать это в доме или зале, где\nтанцуют, чтобы вообразить себя в доме умалишённых. Сделать что?",
          "answer": "Закрыть уши.",
          "number": 1121
     },
     {
          "question": "Недавно Япония потребовала от Великобритании изъять из обращения\nпочтовые марки с изображением императора Страны Восходящего Солнца и его\nсупруги, поскольку некое действие \"оскорбляет честь и достоинство\nяпонского народа\". Что это за действие?",
          "answer": "Проставление штампа на лицах монарха и его жены. Вас бы так по роже...",
          "number": 1122
     },
     {
          "question": "Что состоит из ножки, головки и очка? (Если Вы подумали о чём-либо\nнепечатном, Вы не правы. Так, слово \"очко\" наверняка вызвало бы\nразличные ассоциации у известного офтальмолога и у его однофамильца).",
          "answer": "Типографская (печатная) литера (Фёдоровы).",
          "number": 1123
     },
     {
          "question": "Всем известно, какие беспрецедентные меры принимаются для решения\nпроблемы 2000 года. Вот и китайские власти не остались в стороне. Как вы\nдумаете, что придётся сделать высшему руководству китайских авиакомпаний\nв ночь на 1 января 2000 года?",
          "answer": "Провести эту ночь в воздухе на борту выполняющих рейсы самолётов.",
          "number": 1124
     },
     {
          "question": "Его младший сын чуть не постригся в монахи, средний сошёл с ума, а\nстарший был осуждён за преступление, которого не совершал. Сам же он\nпогиб насильственной смертью. Назовите фамилию этой весёлой семейки.",
          "answer": "Карамазовы.",
          "number": 1125
     },
     {
          "question": "В Англии её можно встретить наиболее часто, а в России - её буквальный\nперевод. По этим причинам её любят разведчики. Ну а сам факт её\nраспространённости свидетельствует о былом уважении и почёте некой\nпрофессии. Отослать ПО-РУССКИ её АНГЛИЙСКУЮ в качестве ответа просто -\nодно движение четырёх пальцев. Сделайте это!",
          "answer": "Почётна была профессия кузнеца. Посему и немало Кузнецовых у нас, а\nСмитов в Англии. И, кстати, буквы С, М, И и Т находятся совсем рядом\nдруг с другом...",
          "number": 1126
     },
     {
          "question": "Из записей в дневнике Леонардо да Винчи: \"Хороший живописец должен\nписать две главные вещи - человека и представление его души. Первое -\nлегко, второе - трудно, так как оно должно быть изображено жестами и\nдвижениями членов тела. Этому следует учиться...\" У кого же, по мнению\nвеликого Леонардо, следует учиться этому?",
          "answer": "У немых.",
          "number": 1127
     },
     {
          "question": "Горько шутят, что шахтёрам, участвовавшим в походе на Киев, в виде\nвозмещения морального ущерба выдадут ордена под названием \"Знак...\".\nЗакончите это название.",
          "answer": "\"Знак протеста\".",
          "number": 1128
     },
     {
          "question": "Изначально первым слоганом для раскрутки этого товара, должна была стать\nфраза \"Он не червив и непромокаем\". Назовите этот товар максимально\nточно.",
          "answer": "Компьютер \"Apple Macintosh\".",
          "number": 1129
     },
     {
          "question": "Эти два глагола в обычном, \"физическом\" смысле противоположны друг другу\nпо смыслу. Однако существует творческая профессия, к людям которой часто\nприменяют тот или иной из этих глаголов в зависимости от сферы\nприменения этой профессии, и в этом случае эти глаголы оказываются\nсходны по значению. Что это за профессия и что это за глаголы?",
          "answer": "Режиссёр, который спектакль ставит, а фильм снимает.",
          "number": 1130
     },
     {
          "question": "Уважаемые игроки! Знаете ли вы семейство Вишевских? Вряд ли. И\nвсё-таки... Раздел одной из своих книг поэт Владимир Вишневский посвятил\n\"своей сестре\". Назовите эту сестру.",
          "answer": "Знаменитый автор одностиший не страдал излишней скромностью и посвятил\nодну из глав \"сестре моей краткости\".",
          "number": 1131
     },
     {
          "question": "Попробуйте разгадать загадку, которая получилась у меня, когда я прочёл\nодно красивое стихотворение великого персидского поэта Рудаки:\n   Сначала мать... приносим в жертву мы,\n   Потом само дитя ввергаем в мрак тюрьмы.\n   Немыслимо дитя у матери отнять,\n   Покуда не убьёшь и не растопчешь мать.\n   Мы с Женей долго думали, гадали,\n   Пока финал к сим строкам не создали.\n   Держите! Вы готовы их принять? -\n   \"Беснуется дитя, когда его у матери отняли...\"\n   Так что же за это \"дитя\" и что за \"мать\"?",
          "answer": "Виноград и вино.",
          "number": 1132
     },
     {
          "question": "Считается, что своё самое известное произведение, изданное в СПб в 1790\nгоду, он написал по образцу книги французского публициста Рейналя\n\"История европейцев в обеих Индиях\", описывающей ужасы колониального\nрабства. Что это за произведение?",
          "answer": "\"Путешествие из Петербурга в Москву\".",
          "number": 1133
     },
     {
          "question": "Ситуация. Автобус подъезжает к остановке \"Кинотеатр \"Родина\". Мужчина\nспрашивает у девушек, стоящих у выхода, будут ли они выходить на\nостановке, на что девушки вдруг страшно обижаются. Сформулируйте вопрос\nмужчины.",
          "answer": "\"Выходите у Родины\" (уродины).",
          "number": 1134
     },
     {
          "question": "Разговаривают два бомжа.\n   - Ты как провёл выходные?\n   - Ништяк! Насобирал посуды, сдал, попил пивка... А ты?\n   - А у меня были проблемы. Какой-то козёл поставил на мой\nканализационный люк трактор!\n   В рубрике \"Анекдотический практикум\" газеты труд этот анекдот получил\nтакое же название, как и голливудская кинокартина, которую постигла\nучасть многих фильмов, обречённых на успех - было снято продолжение,\nдействие которого происходит ровно через год. Что это за фильм?",
          "answer": "\"Один дома\".",
          "number": 1135
     },
     {
          "question": "Книгу \"Легенды Невского проспекта\" можно с полным правом назвать одним\nпопулярным нынче словом английского происхождения. Если же этом слове\nпоменять на другую всего одну букву, то в данном контексте оно\nприобретёт новый, более конкретный и вместе с тем немного ироничный\nсмысл. Что же получится?",
          "answer": "Этот сборник лучших произведений Веллера - бестВеллер.",
          "number": 1136
     },
     {
          "question": "На шахматной Олимпиаде 1998 года в Элисте команде Украины пришлось один\nиз матчей играть глубокой ночью. Причём сделано было по просьбе\nкоманды-соперника, которую сочли достаточно уважительной, чтобы\nперенести матч. С какой командой играли тогда украинцы?",
          "answer": "Дело было в субботу. А украинцы играли с командой Израиля.",
          "number": 1137
     },
     {
          "question": "У такого человека падает кровяное давление, снижается частота пульса,\nзамедляется дыхание, падает температура тела, кровеносные сосуды кожи\nрасширяются, большинство мышц расслабляется, активность обмена веществ\nпадает процентов на 20, и только пищеварительный тракт может становиться\nболее активным. Как называются литературно-музыкальные произведения,\nпредназначенные для облегчения достижения человеком такого состояния?",
          "answer": "Колыбельная - сон.",
          "number": 1138
     },
     {
          "question": "В Москве на Чистых прудах есть магазин, торгующий дублёнками и изделиями\nиз кожи. Фамилия какого трижды героя Советского Союза значится на его\nвывеске?",
          "answer": "Кожедуба.",
          "number": 1139
     },
     {
          "question": "Все вы, конечно, знаете о том, как он шёл к своему другу и по какому\nповоду, хотя почти никто и не знает, с чем. А какой частью тела он\nмузицировал?",
          "answer": "Дырочкой в правом боку свистел.",
          "number": 1140
     },
     {
          "question": "Конец этого голубого все уже давно проглатывают, и данное обстоятельство\nделает неясной его связь с неким мужчиной. Впрочем, желание последнего\nвсегда было предельно ясно. Какую кражу он желает совершить?",
          "answer": "Изначально было \"Крутится-вертится шарФ голубой...\". А кавалер барышню\nхочет украсть.",
          "number": 1141
     },
     {
          "question": "Получив ответ свой вопрос, одна пятилетняя девочка очень удивилась и\nзаметила: \"Разве я была в супе?\". Что же она пыталась выяснить?",
          "answer": "\"Откуда я взялась\" - \"Тебя в капусте нашли\"...",
          "number": 1142
     },
     {
          "question": "Бернард Шоу утверждал, что все автобиографии нормальных людей лгут,\nпричём не случайно, а преднамеренно. А почему?",
          "answer": "Ведь надо быть отпетым негодяем, чтобы ещё при жизни обнародовать всю\nправду не только о себе, но и о своей семье, друзьях и коллегах...",
          "number": 1143
     },
     {
          "question": "Некая полька говорила: \"Я обожаю это блюдо. И умею хорошо его готовить.\nОднако там это делала не я, а кто-то из обслуживающего персонала. И это\nдействительно было дрянью\". Я не спрашиваю у вас, как звали эту польку,\nскажите лишь, что это за блюдо?",
          "answer": "Барбара Брыльска, снимавшаяся в \"Иронии судьбы...\", говорила так о\nзаливной рыбе.",
          "number": 1144
     },
     {
          "question": "От его фантазий кружится голова. Особенно у женщин. Может, он сплетёт\nкакие-то лапти, может повесить кольцо в нос и, - пожалуйста: вновь\nпокорит мир. И опять им будут восторгаться. Тем более, что это -\nнесложно: надо лишь многократно повторить его имя.",
          "answer": "\"Слава! Слава! Слава!\" - Вячеслав Зайцев.",
          "number": 1145
     },
     {
          "question": "Герой романа Джорджа Оруэлла \"1984\", живущий в тоталитарному государстве\nОкеания, сформулировал, что ЭТО - возможность сказать, что \"дважды два -\nчетыре\". Если дозволено это - всё остальное отсюда следует. Назовите\nсамое известное сооружение, посвящённое ЭТОМУ.",
          "answer": "Свободе посвящена Статуя Свободы.",
          "number": 1146
     },
     {
          "question": "Вид членовредительства, применённый к герою данного вопроса, издревле\nбыл популярен на Руси. Очевидно, настолько популярным, что упоминания о\nего применении мы находим не только на страницах истории. Даже А.С.\nПушкин, по его собственному утверждению, подвергался этой пытке. Однако\n\"мучители\" нашего героя посчитали, что такого наказания за совершённое\nим преступление недостаточно. Поэтому он был сослан в Сибирь. Способ его\nэтапирования к месту ссылки был ещё более жестоким. В отличие от обычных\nарестантов, шедших своим ходом, его волокли на верёвке от Углича до\nсамого острога. ВОПРОС: Назовите этого героя.",
          "answer": "Угличский вечевой колокол за известие об убийстве царевича Дмитрия,\nставшее началом народного бунта, был не только лишён языка (как многие\nего собратья за подобные проступки), но и сослан в Сибирь.",
          "number": 1147
     },
     {
          "question": "Этот непрофессиональный скрипач однажды заметил: \"Скоро я буду столь же\nзнаменит, как чемпион по бейсболу\". Однако пост президента Израиля в\n1952 году занять отказался. Так кто же он?",
          "answer": "Альберт Эйнштейн.",
          "number": 1148
     },
     {
          "question": "   - Это чёрная?\n   - Нет, красная.\n   - А почему она белая?\n   - Потому что зелёная.\n   О чём этот диалог?",
          "answer": "О смородине.",
          "number": 1149
     },
     {
          "question": "Однажды, во время выступления одного из наших генсеков в Организации\nОбъединённых Наций, многие дипломаты стали нервно бить себя по ушам.\nКакое обещание дал руководитель Советского государства?",
          "answer": "Он пообещал показать им \"Кузькину Мать\". Многие синхронные переводчики\nне смогли синхронно перевести эту фразу и замолчали. Что было воспринято\nдипломатами, как проблемы со связью. Поэтому они и стали хлопать по\nсвоим наушникам.",
          "number": 1150
     }
]